const questions = [
    {
        "question": "Câu 126: Ý nghĩa của quá trình thực hiện khẩu hiệu 'người cày có ruộng' đối với cuộc kháng chiến chống Pháp...",
        "options": [
            "Huy động mạnh mẽ nguồn lực con người vật chất cho kháng chiến",
            "Thúc đẩy mạnh mẽ tinh thần chiến đấu của quân và dân ta",
            "Chỉ viện trực tiếp cho chiến dịch Điện Biên Phủ",
            "Cả A, B, C"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Câu 127: Một số hạn chế trong chính sách ruộng đất của Đảng ta từ 1953-1954:",
        "options": [
            "Không thấy hết được thực tiễn chuyển biến mới của sở hữu ruộng đất trong nông thôn Việt Nam trước 1953",
            "Không kể thừa kinh nghiệm của quá trình cải cách từng phần",
            "Học tập giáo điều kinh nghiệm cải cách ruộng đất của nước ngoài",
            "Cả A, B, C"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Câu 128: Từ những năm 1950 trở đi, đế quốc Mỹ đã can thiệp ngày càng sâu vào cuộc chiến tranh ở Đông Dương. Theo đó đến năm 1954, viện trợ của Mỹ cho Pháp đã tăng bao nhiêu % trong ngân sách chiến tranh ở Đông Dương?",
        "options": [
            "50%",
            "60%",
            "73%",
            "80%"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Câu 129: Với thế chủ động trên chiến trường, từ cuối 1950 đến đầu 1953 quân ta đã tổ chức nhiều chiến dịch tiêu diệt, tiêu hao sinh lực địch. Đó là:",
        "options": [
            "Chiến dịch Trung Du, chiến dịch Đường 18, chiến dịch Hà Nam Ninh",
            "Chiến dịch Hoà Bình, chiến dịch Tây Bắc, chiến dịch Thượng Lào",
            "Chiến dịch Trung Lào, chiến dịch Tây Nguyên, chiến dịch Điện Biên Phủ",
            "Cả hai phương án A và B"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Câu 130: Nội dung nào KHÔNG phản ánh đúng âm mưu của Mỹ ở Đông Dương trong những năm 1951 - 1953?",
        "options": [
            "Ngăn chặn ảnh hưởng của chủ nghĩa xã hội",
            "Đưa quân đội tham chiến trực tiếp",
            "Từng bước thay chân quân Pháp",
            "Quốc tế hóa cuộc chiến tranh Đông Dương"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Câu 131: Điểm mạnh của kế hoạch Nava của Pháp - Mỹ trên chiến trường Đông Dương...",
        "options": [
            "Tập trung một đội quân cơ động mạnh nhất và phương tiện chiến tranh nhiều nhất",
            "Phân tán và giải đều lực lượng ra khắp các chiến trường",
            "Tập trung tối đa lực lượng chủ lực ở đồng bằng Bắc Bộ",
            "Cả A, B, C"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Câu 132: Hội nghị Giơnevơ được triệu tập theo quyết định của Hội nghị ngoại trưởng 4 nước nào?",
        "options": [
            "Mỹ, Anh, Pháp, Trung Quốc",
            "Liên Xô, Mỹ, Anh, Pháp",
            "Đức, Mỹ, Anh, Pháp",
            "Liên Xô, Mỹ, Đức, Anh"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Câu 133: Sự kiện nào dưới đây thể hiện tình đoàn kết giữa ba nước Đông Dương trong đấu tranh chống Pháp và can thiệp Mỹ?",
        "options": [
            "Thành lập tổ chức Liên minh nhân dân Việt - Miên - Lào (1951)",
            "Phối hợp để phá chiến dịch Thượng Lào xuân hè (1953)",
            "Phối hợp để phá chiến dịch Tây Bắc thu - đông (1952)",
            "Thành lập tổ chức Liên minh Việt - Miên - Lào (1951)"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Câu 134: Trên cơ sở nắm bắt những chuyển biến của tình hình, BCH TW Đảng đã đề ra chủ trương quân sự trong Đông Xuân 1953-1954:",
        "options": [
            "Tăng cường chiến tranh du kích ở vùng sau lưng địch nhằm phân tán chủ lực địch",
            "Quân chủ lực của ta tập trung tiêu diệt sinh lực địch ở những vùng chiến lược quan trọng mà địch tương đối yếu, tranh thủ tiêu diệt địch ở những hướng địch đánh ra",
            "Thực hiện phương châm 'tích cực, chủ động, cơ động linh hoạt'",
            "Cả A, B, C"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Câu 135: Mỹ can thiệp sâu và dính líu trực tiếp vào cuộc chiến tranh của Pháp ở Đông Dương (1945-1954) vì...",
        "options": [
            "Muốn giúp Pháp hoàn thành xâm lược Đông Dương",
            "Cả Pháp và Mỹ cùng trong phe tư bản chủ nghĩa",
            "Muốn từng bước thay chân Pháp ở Đông Dương",
            "Muốn thúc đẩy tự do dân chủ ở khu vực Đông Dương"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Câu 136: Ngày 20-11-1953, giữa lúc quân ta tiến quân lên Tây Bắc, Nava vội vàng phân tán lực lượng cho quân nhảy dù, tập trung một khối chủ lực mạnh ở...",
        "options": [
            "Lai Châu",
            "Điện Biên Phủ",
            "Thượng Lào",
            "Hạ Lào và Đông Bắc Campuchia"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Câu 137: Mục đích Mỹ ký 'Hiệp định phòng thủ chung Đông Dương' với Pháp năm 1950 và 'Hiệp ước hợp tác kinh tế Việt – Mỹ' với Bảo Đại năm 1951 là gì?",
        "options": [
            "Từng bước can thiệp sâu vào cuộc chiến tranh Đông Dương",
            "Viện trợ kinh tế, tài chính cho Pháp và Bảo Đại",
            "Tạo sự ràng buộc về kinh tế, quân sự với Pháp",
            "Trực tiếp ràng buộc chính phủ Bảo Đại"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Câu 138: 'Kháng chiến hóa văn hóa, văn hóa hóa kháng chiến' là lời dạy của Chủ tịch Hồ Chí Minh đối với đội ngũ nào?",
        "options": [
            "Nhà báo Việt Nam",
            "Văn nghệ sĩ Việt Nam",
            "Trí thức Việt Nam.",
            "Nhà giáo Việt Nam."
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Câu 139: Trưởng đoàn đại diện cho phái đoàn Chính phủ Việt Nam Dân chủ Cộng hòa tại Hội nghị Giơnevơ là ai?",
        "options": [
            "Hồ Chí Minh",
            "Trường Chinh",
            "Phạm Văn Đồng",
            "Võ Nguyên Giáp"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Câu 140: Chiến thắng quân sự nào của Việt Nam quyết định đến thắng lợi tại hội nghị Giơnevơ 1954?",
        "options": [
            "Việt Bắc thu - đông 1947",
            "Biên giới thu - đông 1950",
            "Điện Biên Phủ 1954",
            "Đông xuân 1953-1954"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Câu 141: Các tướng lĩnh Pháp – Mỹ đã coi tập đoàn cứ điểm Điện Biên Phủ là...",
        "options": [
            "'Một tập đoàn quân chủ lực'",
            "'Một pháo đài bất khả xâm phạm'",
            "'Một pháo đài bất khả chiến bại'",
            "'Một sở chỉ huy vùng tây bắc'"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Câu 142: Nava đã đưa tổng số binh lực lên Điện Biên Phủ lúc cao nhất là 16.200 quân; bố trí thành 3 phân khu, 49 cứ điểm. Mục đích là nhằm biến Điện Biên Phủ thành...",
        "options": [
            "Một tập đoàn cứ điểm mạnh nhất Đông Dương",
            "Một nơi tập trung đông nhất khối quân chủ lực",
            "Căn cứ quân sự phòng thủ Đông Dương",
            "Cả A, B, C"
        ],
        "answer": 0
    },
    {
        "question": "Câu 143: Ngay sau khi quyết định chọn chiến dịch Điện Biên Phủ là trận quyết chiến, chiến lược, ban đầu TW Đảng đã xác định phương châm:",
        "options": [
            "Đánh chắc, tiến chắc",
            "Đánh nhanh, thẳng nhanh",
            "Chắc thẳng mới đánh, không chắc thắng không đánh",
            "Đánh lâu dài"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Câu 144: Ai đã được cử làm Tư lệnh kiêm Bí thư Đảng uỷ chiến dịch Điện Biên Phủ...",
        "options": [
            "Hoàng Văn Thái",
            "Văn Tiến Dũng",
            "Phạm Văn Đồng",
            "Võ Nguyên Giáp"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Câu 145: Trên cơ sở theo dõi tình hình địch ở Điện Biên Phủ, Đại tướng Võ Nguyên Giáp đã quyết định thay đổi để thực hiện phương châm:",
        "options": [
            "Đánh nhanh, thắng nhanh",
            "Chắc thắng mới đánh, không chắc thắng không đánh",
            "Đánh chắc, tiến chắc",
            "Cơ động, chủ động, linh hoạt"
        ],
        "answer": 2
    },
    {
        "question": "Câu 146: Lá cờ 'Quyết chiến, quyết thắng' trong chiến dịch Điện Biên Phủ được trao cho đơn vị nào?",
        "options": [
            "Đại đoàn 308",
            "Đại đoàn 312",
            "Đại đoàn 316",
            "Đại đoàn 320"
        ],
        "answer": 1
    },
    {
        "question": "Câu 147: Kết thúc chiến dịch Điện Biên Phủ, quân và dân ta giành nhiều thắng lợi to lớn. Kết quả đã:",
        "options": [
            "Tiêu diệt và bắt sống 16.200 tên địch, trong đó có viên tổng chỉ huy Đỡ Catxtori",
            "Thu toàn bộ vũ khí, cơ sở vật chất của địch ở Điện Biên Phủ",
            "Thủ tiêu toàn bộ vũ khí, phương tiện chiến tranh và bắt sống toàn bộ quân địch",
            "Cả hai phương án A và B"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Câu 148: Đối với cách mạng Việt Nam, chiến thắng Điện Biên Phủ đã có ý nghĩa hết sức to lớn. Đó là:",
        "options": [
            "Thắng lợi lớn nhất của cuộc đọ sức toàn diện và quyết liệt của quân dân Việt Nam với thực dân Pháp",
            "Chiến công đi vào lịch sử dân tộc như một Bạch Đằng, một Chi Lăng hay một Đống Đa trong thế kỷ XX",
            "Thắng lợi này đã giải phóng hoàn toàn miền Bắc, chấm dứt gần 1 thế kỷ ách thống trị của thực dân Pháp, đưa cách mạng Việt Nam chuyển sang xây dựng XHCN và giành độc lập, thống nhất hoàn toàn",
            "Cả A, B, C"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Câu 149: Đối với cách mạng thế giới, thắng lợi của quân và dân ta trong kháng chiến chống Pháp và can thiệp Mỹ, đặc biệt là chiến thắng Điện Biên Phủ đã:",
        "options": [
            "Góp phần làm sụp đổ hoàn toàn hệ thống thực dân kiểu cũ trên thế giới",
            "Cổ vũ mạnh mẽ nhân dân các dân tộc bị áp bức trên thế giới vùng lên đấu tranh giành độc lập",
            "Lần đầu tiên trong lịch sử một nước thuộc địa nhỏ yếu đã đánh thắng một nước thực dân hùng mạnh, đó là thắng lợi của các lực lượng hòa bình, dân chủ và XHCN trên toàn thế giới",
            "Cả A, B, C"
        ],
        "answer": 3
    },
    {
        "question": "Câu 150: Nêu một số nguyên nhân thắng lợi của cuộc kháng chiến chống thực dân Pháp của Việt Nam:",
        "options": [
            "Nhân dân Việt Nam giàu truyền thống yêu nước; được sự lãnh đạo tài tình của Đảng Cộng sản Việt Nam",
            "Có lực lượng đại đoàn kết toàn dân tộc, có chính quyền cách mạng dân chủ nhân dân và hậu phương kháng chiến vững chắc",
            "Sự liên minh chiến đấu của 3 nước Đông Dương, sự giúp đỡ của các nước Trung Quốc, Liên Xô, các nước XHCN",
            "Cả A, B, C"
        ],
        "answer": 3
    }
];



let currentQuestionIndex = 0;

// Hiển thị câu hỏi
function showQuestion() {
    const quizContainer = document.getElementById("quiz-container");
    quizContainer.innerHTML = ""; // Xóa nội dung cũ

    const questionData = questions[currentQuestionIndex];
    const questionTitle = document.createElement("h2");
    questionTitle.textContent = questionData.question;

    quizContainer.appendChild(questionTitle);

    questionData.options.forEach((option, index) => {
        const optionButton = document.createElement("div");
        optionButton.classList.add("option");
        optionButton.textContent = option;

        // Gắn sự kiện click cho mỗi lựa chọn
        optionButton.addEventListener("click", () => handleAnswer(index));
        quizContainer.appendChild(optionButton);
    });
}

// Xử lý chọn đáp án
function handleAnswer(selectedIndex) {
    const questionData = questions[currentQuestionIndex];
    const options = document.querySelectorAll(".option");

    // Kiểm tra đúng hay sai
    options.forEach((option, index) => {
        if (index === questionData.answer) {
            option.classList.add("correct"); // Đáp án đúng
        }
        if (index === selectedIndex && index !== questionData.answer) {
            option.classList.add("incorrect"); // Đáp án sai
        }
        option.style.pointerEvents = "none"; // Vô hiệu hóa các lựa chọn
    });

    // Hiển thị nút "Câu tiếp theo"
    document.getElementById("next-btn").style.display = "block";
}

// Chuyển đến câu hỏi tiếp theo
document.getElementById("next-btn").addEventListener("click", () => {
    currentQuestionIndex++;
    if (currentQuestionIndex < questions.length) {
        showQuestion(); // Hiển thị câu hỏi tiếp theo
        document.getElementById("next-btn").style.display = "none"; // Ẩn nút
    } else {
        // Kết thúc bài trắc nghiệm
        const quizContainer = document.getElementById("quiz-container");
        quizContainer.innerHTML = `<h2>Bạn đã hoàn thành bài trắc nghiệm!</h2>`;
        document.getElementById("next-btn").style.display = "none";
    }
});

// Bắt đầu bài trắc nghiệm
showQuestion();
